**區域市政總署**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：，簡稱），是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[區域市政局的執行部門](../Page/區域市政局.md "wikilink")，前身為**市政事務署新界市政署**，於1985年4月1日至1999年12月31日期間為[新界地區提供市政服務](../Page/新界.md "wikilink")，區域市政總署的署長同時擔當區域市政局的[行政總裁](../Page/行政總裁.md "wikilink")。

區域市政總署服務的範圍十分廣泛，由文藝、[康樂](../Page/康樂.md "wikilink")、[體育](../Page/體育.md "wikilink")，以至環境衛生、[社會福利等](../Page/社會福利.md "wikilink")。區域市政總署的職責，現在由多個不同的部門承繼，如[民政事務局接管了文化](../Page/民政事務局.md "wikilink")、康樂及體育等，[環境食物局負責了公眾衛生](../Page/環境食物局.md "wikilink")、潔淨服務等事宜。

## 部門組織

區域市政總署署長

區域市政總署副署長（行政）

  - 行政部【部門主任秘書】
  - 財務及物料供應部
  - 新聞部
  - 管理參議部
  - 策劃事務部【助理署長（策劃事務）】

區域市政總署副署長（行動）

  - 文娛部【助理署長（文娛）】
  - 環境衛生政策部【助理署長（環境衛生政策】
  - 環境衛生事務部【助理署長（環境衛生事務）】
  - 康樂事務部【助理署長（康樂事務）】
  - 區域市政總署地區辦事處

## 解散

2000年1月1日，時任特首[董建華推行市政服務改革](../Page/董建華.md "wikilink")，區域市政總署與[市政總署合併及重組成](../Page/市政總署.md "wikilink")[康樂及文化事務署](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")、[食物環境衞生署](../Page/食物環境衞生署.md "wikilink")。

## 歷任首長

  - 市政總署新界市政署署長

<!-- end list -->

1.  [孫明揚](../Page/孫明揚.md "wikilink")（1985年1月—4月）

<!-- end list -->

  - 區域市政總署署長

<!-- end list -->

1.  [夏文德](../Page/夏文德.md "wikilink")（1985年—1987年6月8日）
2.  [孫明揚](../Page/孫明揚.md "wikilink")（1986年6月9日—1987年）
3.  [鮑文](../Page/鮑文_\(香港\).md "wikilink")（1988年—1991年）
4.  [許雄](../Page/許雄.md "wikilink")（1991年—1998年）
5.  [余黎青萍](../Page/余黎青萍.md "wikilink")（1998年11月—1999年12月31日）

## 参考文献

## 參見

  - [市政總署](../Page/市政總署.md "wikilink")

[Category:香港政府前部門機構](../Category/香港政府前部門機構.md "wikilink")
[Category:區域市政局](../Category/區域市政局.md "wikilink")